Extracted text from: E:\cursornov\novya_latest\LMS_BACK\media\quiz_pdfs\class7\maths\Chapter 1 Integers (Properties of Addition and Subtraction of Integers).pdf
==================================================

--- PAGE 1 ---
Chapter 1 Integers
1. Properties of Addition and Subtraction of Integers
1. What is the additive identity for integers?
a) 1
b) -1
c) 0
d) 10
Answer: c
2. Which of the following is true for the sum of two negative integers?
a) Always positive
b) Always negative
c) Always zero
d) Can’t say
Answer: b
3. What is the result of adding any integer to zero?
a) The integer itself
b) Zero
c) One
d) Negative of that integer
Answer: a
4. What is the inverse of -7 under addition?
a) -7
b) 0
c) 7
d) 1
Answer: c
5. Which of the following is true about subtraction of integers?
a) It is commutative
b) It is associative
c) It is not commutative
d) Both a and b
Answer: c
6. What is the result of -8 + 8?
a) 8
b) -8
c) 0
d) 1
Answer: c
7. Which property is used in this expression: (-3) + 3 = 0?
a) Commutative
b) Associative
c) Additive inverse
d) Distributive
Answer: c
8. Which of the following statements is true?
a) a + b = b + a
b) a - b = b - a
c) a + b ≠ b + a
d) a - b = a + b
Answer: a

--- PAGE 2 ---
9. What is the sum of -4 and -9?
a) -5
b) -13
c) 13
d) 5
Answer: b
10. Which of these satisfies the associative property of addition?
a) (a + b) - c
b) (a + b) + c = a + (b + c)
c) a + b = b - a
d) a - (b - c)
Answer: b
11. What is the value of 5 + (-5)?
a) 5
b) -5
c) 0
d) 10
Answer: c
12. Which of these integers when added to -9 gives 0?
a) 9
b) -9
c) 0
d) 1
Answer: a
13. Is subtraction of integers associative?
a) Yes
b) No
c) Sometimes
d) Only for positive numbers
Answer: b
14. Which of the following is an example of commutative property of addition?
a) a + b = c
b) a + b = b + a
c) a - b = b - a
d) a = b + c
Answer: b
15. What is the value of (-3) + (-6)?
a) 9
b) -9
c) 3
d) -3
Answer: b
16. Which operation is not commutative for integers?
a) Addition
b) Subtraction
c) Multiplication
d) None
Answer: b
17. Which of these shows the additive identity property?
a) a - 0 = a
b) a + 0 = a
c) 0 - a = a

--- PAGE 3 ---
d) a + 1 = a
Answer: b
18. Which of these is not a property of addition?
a) Commutative
b) Associative
c) Distributive over subtraction
d) Additive identity
Answer: c
19. What is the additive inverse of 0?
a) 1
b) -1
c) 0
d) Undefined
Answer: c
20. Which is true about (a + b) + c = a + (b + c)?
a) Distributive property
b) Associative property
c) Commutative property
d) Identity property
Answer: b
21. What is (-10) + 0?
a) 0
b) -10
c) 10
d) 1
Answer: b
22. What is (-8) + (-4)?
a) 12
b) -4
c) -12
d) 4
Answer: c
23. Which property does this show: a + (b + c) = (a + b) + c?
a) Commutative
b) Identity
c) Associative
d) Inverse
Answer: c
24. What is the result of subtracting a number from itself?
a) The number
b) Zero
c) One
d) Negative of that number
Answer: b
25. If a + b = b + a, which property is shown?
a) Associative
b) Commutative
c) Distributive
d) Identity
Answer: b
26. Which number is the additive inverse of -12?
a) -12

--- PAGE 4 ---
b) 0
c) 12
d) 1
Answer: c
27. Which of the following is true for any integer a?
a) a + 0 = 0
b) a - a = a
c) a + (-a) = 0
d) a - 0 = 0
Answer: c
28. (-2) + (-3) equals:
a) 5
b) -5
c) 6
d) -6
Answer: b
29. Is a + b = b + a true for all integers?
a) Yes
b) No
c) Only for positive integers
d) Only for negative integers
Answer: a
30. What is the identity element for addition of integers?
a) -1
b) 1
c) 0
d) None of the above
Answer: c
31. Which property is not followed by subtraction of integers?
a) Associative
b) Commutative
c) Additive identity
d) Both a and b
Answer: d
32. If a = -6, then a + 6 = ?
a) 0
b) -6
c) 6
d) 1
Answer: a
33. The result of subtracting a negative number is same as:
a) Subtracting a positive number
b) Adding a positive number
c) Adding a negative number
d) Zero
Answer: b
34. (-7) + 2 = ?
a) 5
b) -5
c) -9
d) 9
Answer: b

--- PAGE 5 ---
35. What is 3 + (-3)?
a) 0
b) 6
c) -6
d) 1
Answer: a
36. What is the result of (-4) - (-6)?
a) 10
b) -10
c) 2
d) -2
Answer: c
37. Which of the following shows the commutative property of addition?
a) 2 + 3 = 5
b) 2 + 3 = 3 + 2
c) (2 + 3) + 4 = 2 + (3 + 4)
d) 2 - 3 = -1
Answer: b
38. The value of (7 - 3) - 2 is:
a) 2
b) 1
c) 3
d) 4
Answer: a
39. Which is an example of additive inverse?
a) 0 + 0 = 0
b) 5 + 5 = 10
c) 7 + (-7) = 0
d) 3 + 4 = 7
Answer: c
40. What is the result of 0 - (-4)?
a) 4
b) -4
c) 0
d) 1
Answer: a
41. What is the sum of -15 and +5?
a) -10
b) 10
c) 20
d) -20
Answer: a
42. What is (-1) + (-1)?
a) -2
b) 0
c) 1
d) 2
Answer: a
43. Which of the following is true for subtraction?
a) a - b = b - a
b) a - b ≠ b - a
c) a - b = a + b

--- PAGE 6 ---
d) a - b = a × b
Answer: b
44. Which integer should be added to 9 to get 0?
a) -9
b) 0
c) 9
d) -1
Answer: a
45. What is (-12) - (-6)?
a) -6
b) 6
c) -18
d) 18
Answer: a
46. Which operation is associative in integers?
a) Addition
b) Subtraction
c) Division
d) None
Answer: a
47. What is 11 + (-2) + (-4)?
a) 5
b) -5
c) 9
d) -9
Answer: a
48. Which pair of integers are additive inverses of each other?
a) 6 and 6
b) -4 and -4
c) 3 and -3
d) 2 and 2
Answer: c
49. What is the value of (-5) + 10 + (-3)?
a) 2
b) -2
c) 8
d) -8
Answer: a
50. What is the value of 7 - (-5)?
a) 2
b) -2
c) 12
d) -12
Answer: c

